\section{Fazit}\label{sec:conclusion}
Unsupervised Learning auf Audiodaten im Allgemeinen und im Besonderen auf Musik kann Grundlage für anschließende Analysen und Anwendungen sein. Die Kombination der DDSP- und VQ-VAE-Ansätze ermöglicht es, Tracks auf eine diskrete, latente Repräsentation abzubilden, die in erster Linie die Klangfarbe codiert.

Die Nützlichkeit dieser latenten Repräsentation haben wir anhand eines auf ihr trainierten Musik-Genre-Klassifizierers gezeigt.
Dieser kann es in puncto Genauigkeit zwar nicht mit state-of-the-art Modellen aufnehmen, er liefert auf zwei verschiedenen Datasets aber doch gute Ergebnisse.
Dabei übertrifft er deutlich ein Baseline-Modell, das eine Klassifikation auf Basis von mit Librosa extrahierten Features vornimmt. 
Interessant ist dabei, dass es der Klassifizierungsgenauigkeit nicht abträglich ist, wenn die latente Repräsentation der Tracks aus dem einen Dataset mit dem Feature Extractor extrahiert wird, der zuvor auf dem anderen Dataset trainiert wurde.

Die Diskretisierung der latenten Repräsentation erlaubt zudem Visualisierungen, die für eine kontinuierliche Repräsentation so nicht möglich wären.
Diese Visualisierungen zeigen, dass der DDSP-VQ-VAE den latenten Raum zumindest in einem gewissen Umfang strukturiert und ähnliche Klangfarben auch ähnlichen latenten Repräsentationen zuordnet.
Für weiterführende Untersuchungen würde es sich anbieten, die Größe des Codebooks zu variieren und zu beobachten, welchen Einfluss dies insbesondere auf die Verteilung der latenten Repräsentationen hat (Code-Histogramme).

Abschließend ist festzuhalten, dass das original DDSP-Modell für einstimmiges Audio, wie z.B. einstimmigen Gesang oder Violinenmusik, konstruiert ist.
Durch die Verwendung der beiden Datasets FMA\_small und GTZAN verletzen wir diese Annahme in unseren Experimenten erheblich.
Obwohl unsere Experimente brauchbare Ergebnisse hervorgebracht haben, sehen wir Potenzial für signifikant bessere Resultate.
Die aus unserer Sicht besten Optionen zur Verbesserung sind a) eine Anpassung des DDSP-Modells an mehrstimmiges Audio oder b) ein Source-Separation-Schritt im Rahmen des Preprocessings.
